港抗爭者流亡台灣後受不了港人內鬥 改赴英國後被迫漫無方向生活

港抗爭者流亡台灣後受不了港人內鬥 改赴英國後被迫漫無方向生活

香港反送中運動的抗爭者阿峰（化名），在港警發動搜捕後，去年先是選擇落腳台灣，但因受不了流亡台灣的香港抗爭者間不斷內鬥，毅然決定流亡英國.......... 就算有工作機會，也無法以合法途徑申請，因為他們是一群僅持旅遊簽證，沒有BNO（英國國民海外護照）的香港流亡抗爭者，「未來的路充滿險阻」.............

佢以為英國冇？

鬥黃點解要鬥黃

一早講過香港人有華人內鬥基因

利申，過來人，被迫搬出寄宿宿舍

有D人好暴燥走左佬都唔識收把火
以為貢獻過運動就大爺
好心成日搞事班人自量下
人地有權送你返香港到時仆街唔好哭

呢樣係華人最差既野，比印度人更差

支那種永遠都係支那種，正係識內鬥

namaste

呢個時期咁樣真係好on9

Namaste

咁都可以鬥乜柒

認真有咩好鬥

寧願佢學好英文喺當地安身立命
鍾意讀書嘅拎獎學金讀大學
有難民資格讀書平d
唔好埋香港人堆，留學生大部分都二世祖底
除非佢搵到黃絲

所以89民運班流亡人士大多都係咁團結唔到
支那唔駛分化都自爆，唉
當年死咁多手足保自己條命，內鬥真係自私

overview 返支那喺辛亥革命果陣啲革命黨派嘅歷史就睇得出香港呢班會表現成點 艾未未冇講錯 香港一定會融入支那 要走就走去真正發達國家 唔好諗台日韓之流

齊上齊落
兄弟爬山
和勇不分

唔知頭唔知路走去信條支那豬講野

隻野除左成日借香港搏上鏡之外仲有咩

8964個班係另一個故事
個陣西方選擇放過中共，佢地做唔到d乜

不過我都同意有d人係特別燥，一group人入面有一個呢種人都麻煩

其實內鬥 又唔代表會輸

毛澤東 玩 延安整風果陣, 一樣屠殺大量中共黨員
當時D人 都認為毛澤東 一定會失敗.......竟然殺自己黨員

結果毛澤東 最後又咪一樣嬴左, 將國民黨趕去台灣

係英國手足，一係就係英國申請難民資格，再唔係就同台灣政府聯絡返去。你地先前入境台灣，台灣政府應該有記錄，可以幫到你地。

合則來不合則去，無謂強迫自己同麻煩手足融合。記住對港共之恨，好好生活勿忘初衷就得。

Namaste 做乜嘢事

全球都會有藍屍，都會有內鬥
你睇連登咁多五毛就知

去到伊斯蘭國都會有內鬥啦

笑左
成班為民主自由而出黎既人
最大敵人未攪掂之前就攪內鬥

似待人接物有問題 多過鬥

有人就有鬥爭
咩種族都一樣
點走都唔會突然揾到個烏托邦

始終後生多血氣方剛
同埋無大台，更加唔似軍隊咁紀律有分工，依賴人性自律嘅話，一來人無完人，二來就係滲透分化

我都估係咁，仲有乜好鬥
九成係個別性格有問題難相處

奶共報打乜碼？？

香港反送中運動的抗爭者阿峰（化名），在港警發動搜捕後，去年先是選擇落腳台灣，但因受不了流亡台灣的香港抗爭者間不斷內鬥，毅然決定流亡英國。然而，到了英國後，他卻被迫過著漫無方向的流亡生活。他近日接受香港《蘋果動新聞》的訪問，大談流亡抗爭者的苦境。他感嘆，因為武漢肺炎肆虐，令他和其他流亡抗爭者同樣，全難以找到工作。就算有工作機會，也無法以合法途徑申請，因為他們是一群僅持旅遊簽證，沒有BNO（英國國民海外護照）的香港流亡抗爭者，「未來的路充滿險阻」。

香港《蘋果動新聞》報導，阿峰在反送中運動中是一名常站上前線的勇武派。一年前，他的戰友被捕，手機遭港警解鎖。見到警方上門尋人的阿峰，馬上決定離開香港。匆忙之際，他沒能細想流亡的計劃。他先到台灣落腳，卻發現流亡台灣的香港抗爭者間不斷內鬥，「簡單說，一天內有六起香港人舉報香港人非法居留台灣，我想是因為私怨」。他也推估，若要在台灣取得合法居留權，可能需要以求學四年，再加工作五年的方式留台，期間變數太多，於是他毅然離開台灣，改赴香港昔日的宗主國。然而，這項決定卻令阿峰從此持旅遊簽證，在英國過著漫無方向的流亡生活。

今年7月1日，英國外相拉布（Dominic Rabb）宣佈，英國將從明年1月起，向BNO持有人提供5年居留許可；5年後可申請定居身份，再住滿一年便能申請成為英國公民。有關權利適用於所有BNO持有人及其常居於香港的配偶與子女，沒有名額限制。這項消息，令香港可說「舉世歡騰」，港人可以不用被迫當習帝的子民，但對阿峰來說卻沒有任何意義。目前像阿峰一樣流亡英國的香港抗爭者共有約150人，他們大部份都是1997年後出生，且出身基層家庭，父母從中國內陸赴港，不是本來就沒有申請BNO，就是不符合申請BNO資格。

BNO行不通，阿峰曾想過在英國申請政治庇護，以難民身份留英。然而他研究過英國難民申請情況後，便打消了念頭。在英國申請政治庇護的成功率只得8%，與加拿大等西方國家相比明顯較低。再加上，他是沒有知名度的勇武派抗爭者，申請成功的機會更低。「英國其實不喜歡上前線的抗爭者，就算你是和理非（堅持和平、理性、非暴力），英國政府都會拖好久才審核，因為英國不是按申請的先後次序，是按知名度。你沒有光環，你唔係鄭文傑，不是韓寶生（王茂俊），就很難。有人可能兩、三個月就搞定，但我們這種的要很多時間審核，可能起碼至少一年。」

阿峰坦承，有其他流亡英國的抗爭者照樣申請政治庇護，以「難民待批准」的合法身份暫時留英。但根據《國際難民公約》，如果難民在多個國家輾轉申請政治庇護，藉此挑選最佳避難國，將降低在下一個國家申請政治庇護的成功機會。他和部份流亡抗爭者權衡利弊過後，決定到英國以外的西方國家，繼續尋求流亡的機會。但是，受到武漢肺炎疫情影響，全球多國鎖國，他們因而成為「滯留」英國境內的「旅客」。

為了繼續留英，阿峰每隔六個月須更新旅遊簽證一次，每次花費約二千英鎊（約7.61萬元台幣）。經濟拮据下，這成了巨大負擔。與流亡台灣的香港抗爭者相比，流亡英國的他們「能得到的關注和援助明顯較少」，當地提供經濟援助的機構也不多。他們曾短暫投靠支持香港抗爭運動的英國人，但也知道他們不可能「幫一輩子」。他們有的曾打黑工，但武漢肺炎肆虐下的英國，失業率攀升，而且會聘請黑工的多數都是中國人，一看到要用微信，他們也就沒有申請。他們只好上網學習新技能，希望能靠一己之力開拓收入來源。

流亡一年，阿峰一直惦記著香港。「這裡（英國）的東西是數一數二的難吃，只好自己煮飯，不時會想吃香港燒臘。」與阿峰同住的另一名流亡抗爭者大衛（化名）也特別想念家人和朋友。「我有個好兄弟從小一起玩到大，最近跟我說他要當爸爸啦，問我要不要回去當孩子的乾爹。我想呀，但沒有辦法啦。」

提到最近的生活，阿峰說，12月的英國，比香港冷得多。有時候房間的暖爐壞了，就多穿幾件厚衣保暖。來到英國後，一切都只能將就點。他本來與幾名香港年輕人一同合租廉價的Airbnb，房東加租後，他們就搬走，輾轉換過好幾個住處。為了減少開支，他們盡量少外出，留在家中煮飯。他們一直依靠自己微薄的積蓄度日，一年下來已所剩無幾。然而，他們沒有後悔參與反送中抗爭，「如果當天沒有站出來（抗爭），我之後一定後悔一輩子。」

香港《蘋果動新聞》強調，流亡不是逃兵。來到英國後，阿峰、大衛和一群流亡抗爭者依然繼續為香港「打國際戰」，在網路上發佈抗爭文宣，向英國議員爭取擴大港人在英權益。下個月，英國將正式對約300萬名持有BNO的香港公民開放入境居住、工作或讀書。面對這股「流亡潮」，身為前線但沒有BNO的他們，不覺自己淪為鄉民口中「被持BNO港人用完即丟的保險套」，也無意批評港人想離開香港，只希望港人記住抗爭的初衷。「很多人來到英國後，又要做『返港豬』，這樣是很可惜的。只要你不忘初衷，香港人即使不在香港，仍可將香港意志傳承下去」。（香港《蘋果動新聞》／綜合報導）

民主既最大功能就係團體內部解決 鬥爭架嘛

有人既地方，就有江湖。
冇得避架。

英國先多藍絲鄉黑

佢印度人咪用返佢哋個語言同佢打招呼囉

過左外國最緊要唔好埋香港人堆, 是非多到

印度人向美國社會係非常團結
一有好野就益自己人
一升職,就升自己人先
自己人圍埋好勁
印度人向美國社會上位同融入程度,係高華人十條街

我成日屌劣等人種,真係無屌錯
問題就解決唔到,反而愈來愈多問題

諗就係

Agger 暗黑兵法

睇下連登咁多屌同路人post就知，當佢冇到就得

Wtf 住hall比人逼走？

香港太多無料扮大袋

轉地方搵個借口姐

但係坦白講，呢種人先會同你搏老命

祝平安

大佬
諗下自己點解出黎啦
咁既格 講咩春光復香港

我覺得所謂內鬥一定係有D有心人刻意挑起，
但坦白講，後生的確係比較躁動，情緒化，
好容易進入呢D紛爭而自己唔知。

我唔知我呢個比喻啱唔啱，
連登回覆留言，有用POST往往唔多人回應，
但廢POST，引戰POST就超多人回覆，如下

我堅信最好處理方法係don't make stupid people famous，
即係唔理佢，亦即係支那成日講嘅「冷處理」，
畢竟有心引戰嘅人多數會MON POST，
你回佢一句，佢會極速回返你三句，沒完沒了，
咁樣筆戰POST就會充斥整個討論區，溝淡其他留言，
令局內局外人都覺得呢個社群充滿內鬥，
有人因為咁而心灰意冷一D都唔出奇。

事實係好多走咗佬嘅都係當日本來只係諗住落前線後面影張相打個卡然後撚下狗就當自己抗爭左嘅人渣黃屍豬，呢啲人可以會對個人道德有咩期望。有自稱流亡師玩性交轉運呃蝦條都係咁啦

毫無準備咁走去英國
真係唔好怪無容身之地
香港人一直覺得走佬就生活一定好
無中共魔爪有點 養活到自己？習唔習慣？
生活模式係咪自己所嚮往？

真，見到扮唔撚識算

其實好多時都係因為一d小事或者是非意見不合就篤對方灰，我見過好多呢d 情況

唔係話外國人冇內鬥，係唔似華裔咁鬥到樂此不疲

他先到台灣落腳，卻發現流亡台灣的香港抗爭者間不斷內鬥，「簡單說，一天內有六起香港人舉報香港人非法居留台灣，我想是因為私怨」。

前面嗰句同後面嗰句有乜關係
香港人=香港抗爭者

所以我覺得算尻數啦，走左去外國落地生根唔好群返香港人算，開始有d 理解點解97前移民既人咁多但冇一個人企出黎，因為香港人本身就係咁既衰格根本冇可能贏

人地個情況係走難唔係移民wor 師兄，邊有得揀

意見不合就玩篤灰，真係好撚痴線

極其量就係集會和理非既level 囉，一做盡少少有把柄係人地手又會被篤灰架啦

香港人始終都係支那種

唔係冇諗到中共已經派人扮潛逃去咗台灣呀嘛?
中共玩滲透分化最耍家架啦

冇咩點，其實冇咩做到

劣根性

係住boarding school

班on9日日同自己人鬥邊個企最前線
我朋友同其他手足去左加拿大, 日日比班低能仔批鬥無佢哋咁勇武

好撚心啦, 都要着草仲攬住個勇武光環自以為高人一等

流亡台灣者內鬥原因有幾個原因同層面，起因唔單純係因為香港人，台灣內部嘅政治勢力分割都有影響；簡單如錢嘅問題，到小綠深綠台獨派系嘅不和，當然有更簡單係單純傻仔放屁當霸氣。

個人認為有人就會有衝突，重點唔係點回避或醜惡衝突依件事，而係點去處理衝突，令各家都得到佢哋｢可以｣要到嘅｢嘢/利益｣；台灣未話係惡劣到出事一家獨大由佢講哂嘅情況，所以離唔離開純看個人鐘唔鐘意。

但就如上面都有人講，去英美嘅港人抗爭流亡圈就冇內鬥？美國情況都比較簡單，新舊泛狗+美民主黨人同本土獨派+共和黨人之間又好和諧？英國更加複雜，去到直接已經要同英國愛字頭打對台之餘各大新舊勢力不早係英國插哂旗。

內鬥係支那人基因？成堆白皮豬 jojn BLM唔係鬥緊自己人？歷史上，人類一向只有一個行為可以平衡所謂內鬥，就係對外侵略，征服異族，不過都唔係唔打，去人地屋企甚至用人哋嘅人慢慢打。

有冇人證明到人類由公元元年開始，邊一年係冇戰爭冇內鬥？

與其同呢d人鬥
不如直接融入當地社會
命都長d

成個中共起面前唔撚鬥，走去鬥自己人
真係on99

講緊反共你講左去邊

手足生活係咪有困難
香港人大把錢 快d捐錢去接濟佢
畀住幾百萬佢應急都好

搭錯線

sor

返去台灣啦 既然邊度都有內鬥

中國人嘅劣根性

問題係呢班所謂"勇武"都唔撚係企喺前線嗰班
以只係做吓裝修就以為自己係救世主咁

嗱我唔係鬥黃, 依家係佢哋自己鬥先

* 請服用由髀加蕉 (#23094) 巴打開發的會員標籤功能

此功能適用於電腦和 Android 版瀏覽器：

* 推薦使用更安全的 Firefox 瀏覽器

垃圾五毛樓主又係到做放負撚分化手足

真手足唔會咁做，垃圾post 拉

與人鬥其樂無窮

可能有女食

都著緊草仲鬥乜鬼

啲批鬥撚真係好煩

仲妄想可以好似猶太人咁？

屌, 駁唔到

上個連登都知啦
成班中二病一開口就屌人老母先
上討論區都係想傾下嘢啫
偏偏有班人會即刻show條J出嚟仲會覺得其他人會樂意睇

呢個真大多數只不過係人多嗰陣時抽下水 掉下野 打藍C 就話自己前線嚟有危險

咩叫(正係)?

成班不學無術
唔係做侍應就係看更再唔係失業
衰d講句呢個結局就預撚咗啦
預告埋都得， 去到英國仲撚衰
錢又無英文又唔掂，會係英國生存到？！
返香港投案算啦

去得外國就唔好群番香港人 展開新生活啦

真

錢 利益
過到去 限米煮限飯 大家都要生活
自然好容易小事化大 乜都嘈

打警察咪又係同港人內鬥，根本從來就冇開始過打外敵

香港人不嬲賤種嚟

華人賤種最叻殺自己人

香港人正仆街

其實最憎香港人嘅人就係香港人

我想講連登係 其中一個原因.

基本上係 熱狗 嘅問題..... ( 雖然 "熱狗" 呢個字 都同好多字眼一樣喺連登已經扭曲晒 )

台灣有老燒就知永無寧日啦

錯, 呢樣野我十幾年前初到英國
班香港人都係一尻樣
沒完沒了

死分化撚躝得好

毋忘初心 be humble 啦

光復左咪又係咁中意內鬥
繼承毛澤東既天天鬥月月鬥年年鬥
香港人係需要俾人管

咁搞法 去外國都係抗爭唔到

連登只係症狀，或者縮影
例如正負評係好傷害討論環境，但係又唔係連登獨有，咁所以連登上嘅行為都係從其他地方學返嚟

咁樣有排走
去完一個地方，發覺不如預期，又去其他地方

係呀就算嬴左都係繼續鬥
到依家都仲係鬥緊
共產黨既歷史就係日日鬥 日日清算 日日革命

內鬥咪唔好埋嗰堆，洗唔洗換地方呀

爭氣啲啦撚

台灣嗰邊係全部內鬥

台狗食緊人血饅頭

之前直頭打過交

食咩人血饅頭？介唔介意講下？

鬥黃個班加油

逃避師

英國有BLM，阿拉法，Allahu Akbar......

唔想講

公開講, 一陣成堆人又話五毛, 分化港台友誼乜乜物物

佢一定要跟大隊?
自己顧自己既唔駛接觸其他人啦

唔洗講
一早知香港人本質 個格係咩料

我覺得比佢哋屌兩句好正常 但你話去到排斥嘅話 我只可以話咁樣會令到香港人同支那人冇分別

不過如果手足去到英國可以申請難民身份, 應該對手足更加有利

唔少人習慣踩低人抬高自己

本身佢喺英國留咁耐又唔喺英國申請難民已經會降低喺第三國申請成功嘅機會

因為英國本身已經係安全國家但又唔申請

英國個成功率係54%

係, 我當年正正係Feel到呢種排斥
覺得唔對路, 加上已經影響到我學業
就決定搬走, 唔係呢個決定, 我大學都上唔到
believe it or not , 入面唔埋堆或者思想唔同
班香港人會群起打壓
況且, 搬出去仲有助融入社區
同本地同學打好關係, 亦可以學到一門興趣
班友只係識打Warcraft (曝露年齡喇)

咁都係放負痴咩線，我都係將我所見講出黎事實上就係有班分化撚而佢地唔係d 咩共諜

鬥藍鬥紅

啱呀 有人就有恩怨

蘋果段新聞講咗，英國申請政治庇護唔容易
最麻煩好多年輕的手足係冇bno

啱呀 香港人唔識認真討論 郁啲就爆粗 拖低連登嘅質素

係呀 don't make stupid people famous
唔只連登，Facebook 都見到呢個怪現象

#199771 叻叻主教
封鎖原因：copy 圖片網址

【戰爭的恐佈】亞美尼亞士兵驚到抱住個頭係到喊

希望大家真係唔好懶
記得block & save link 落封鎖原因
每個人都可以幫手篤爆五毛
比埋證據圖 咁就唔怕比佢哋話我哋屈毛
記得正評呢個留言 推比更多人睇到

咁上面咁多位巴打都遇到差唔多既情況你逐個駁佢地，我冇你咁好氣反正同你呢d 人講多兩講就會人身攻擊都唔係理性討論

冇鬼邊死得人呀

........

所以點解支共仲未爆炸囉 撐佢嘅唔講 有啲反佢嘅本質上同佢無分別先慘

其實真係好難搞
有啲人話我地可以好似猶太人咁散咗再聚
但人地有宗教因素
我地無

喺香港, 因為有共產黨敵人先團結到
去到外國, 唔係喺香港
可能就無咗個明顯嘅敵人
有啲好衝動唔聽人意見嗰啲只會按自己主張行事

咁就容易引起內鬥

你唔係而家先知香港人格衰下話

而家連登都開始狗咬狗
冇一年前咁團結啦

朱仔成 #53705

其實連登仔 對香港警察, 可唔可以對事不對人??

你咁講明顯你唔理解連登，甚至以前高登係點樣一個壇，同佢哋點樣走過嚟
以前高登基本上個管理員係透明，你唔係貼bam圖佢唔會理你
但正因為係咁，有啲人就係鍾意上高登，因為可以暢所欲言
去到方丈林早逝年代，又因為亂bam人得罪好多user（所以好多人出走過嚟）
相信呢度都係承傳咗呢條界線同教訓
如果下下叫管理員因為言論去bam人，最後只會走向鄉土u汪之流
管理員就變成一個能夠操控討論嘅工具
所以係應該好似上面嘅巴打話齋 don't make stupid people famous
頂多送個 (Show block user - XXXXX) 俾佢

呢D標榜自由度高，冇板規嘅討論區，
我都唔EXPECT ADMIN會做好多野，
而且對家係國家機器，
如果ADMIN團隊唔夠龐大又真係唔容易應付，
加上ADMIN如果人在香港，
佢地本身嘅安全都要CONCERN。

我見過入面太多呢類可憐蟲
自己亦曾經身歷其境
當然唔可以認命, 唔想變到佢地咁俗
所以當年只有兩條路揀, 一係繼續, 一係變

仲有咩好內鬥
你班友冇撚用

美國成堆白皮豬BLM唔係鬥緊自己人？

一齊過去扭轉佢

香港仲有抗爭者? 係咪計埋鍵盤戰士?

做人唔識自量真係乞人憎，黃圈無光環，幫你當支持或同情，無人欠你

好多人成日一句「我係黃」就以為黃環上身，做乜都要人支持，做錯野（唔關政治事）都唔鬧得，淨係識搵黃絲錢同着數，鬥黃內鬥，呢d毒瘤黎

慣左無大台 就會咁。

你越拖成功率越低
再去另一個國家再俾人reject 機率高
因為你喺英國又唔申請asylum

去美國囉

呢個你鍾意啦
我只係想講叫admin去「做嘢」係雙面刃，除非條友放假消息放bam圖洗版影響討論，都唔應該立亂去authorise admin去咁做
admin 「做嘢」的確可以維持到討論嘅一致
但你有一日都可能墮入呢個陷阱俾人bam
因為你唔會知admin條線放喺邊，同時你亦authorise admin去根據嗰條虛無縹緲嘅線去bam人

真勇武先最難申請到難民
加拿大會唔會想收個整炸彈嘅人入自己境

呢啲基因點樣嚟？
係教育形成定點撚樣？
以前啲古人又起到義？

怕戾氣重而唔上連登嘅通常都係新會然
宜家已經好過以前好多好多好多啦

香港都有你啦

手Joke 係唔係又係咩屠龍係到搞事話曬人地做咗好多野

連登得大事大非生死存亡果陣先會正常下
對中部份會然黎講果段時間先係異常

都唔係華人獨有, 根本係人類通有

如果你有睇美國政治, 現在美國左派內都係有內鬥
再睇返歷史, 歐洲同日本都有

咁佢地應好快都會頂唔順TG
合則來不合則去啦
就係唔鍾意有管理員阻頭阻勢先上連登
佢地專心搞連豬連狗連貓sticker就夠

agree 劣根性黎

去台灣又好, 去英國又好, 最緊要唔好死返黎香港就得.

日本唔係先進國家？ 傻的嗎你

其實唔算多
加拿大先誇，英國華人人口少，實力細，香港人過去好大機會扭轉。

傻閪 走咗就專注返落自己到啦 成為一個有影響力嘅人 第時光復回流幫香港發展 教育下一代 走咗佬仲屌嚟屌去 鬥嚟鬥去on99

你愈怕，就愈唔似desperate
政府亦可以側側膊

樓上已經有兩條傻仔內鬥緊

係

老港豬唔算多
但好多大陸喱

咁多唔多黑絲

只要一班人入面有呢啲人存在就好麻煩
初初都會遷就下，慢慢就會開始頂唔順
唯恐天下不亂咁，下下用最燥頂嘅方法去做嘢

邊L個鬥黎鬥去咁小學雞???
Day1已經講好對著政權幹佢老幾，係咪唔記得???

鬥黃撚又贏

根本反黃多過黃
而且大部份扮黃係度陰佢班人.

有華人嘅地方

呢啲人一定要肅清，只有令佢眾叛親離佢先會識反省

又唔好話要肅清，咁又有啲over

我覺得與其話內鬥，不如諗下係咪待人處事嘅手法有問題

例如有啲撚樣唔知點解好鍾意當自己大曬，一言不合就係度屌人老母，認為其他嘅方法一定唔掂，自己啱曬，完全冇考慮過點樣解決問題同討論，最後咪搞到分裂，各行各路

朱仔成係老五毛
無人識咩

要冇內鬥, 首先要離開華人圈子先, 即係去到英國都唔好群落班華人度

見一隻熱狗就向國安舉報

係連登問下連登仔

去做一個平凡英國人有咩唔好...點解要迫人記國仇家恨

支那豬主要都係集中London Manchester兩城(可能加個Birmingham)
同埋，英國移民要求緊，留學生畢業留低係好撚難
冇其他五眼國家多，篤灰走一個就少一個

block左佢10世
廢話一大堆，連英國民風都唔了解就9up

小農dna

yes
以前我屌7 d HK soc
d 7頭成日話點解日本人、韓國人搞得香港人唔得

鬥藍又唔見咁勤力
黃屍就日鬥夜鬥
互相抽水
大家都係中國人
大家都脫離唔到內鬥劣根性

凡抱團，必有國安。

澳洲既華人團體就係咁逐漸染紅

咁可能係年代嘅問題, 以前香港人喺外地都好團結.

你講嘅問題真係最近10幾年先至有........

不過諗返轉頭, 以前都冇咁多香港人......

因為無左共同敵人
可以計劃下搞遊行
香港做唔到既野係外國做囉

英國手足嘅支援的確少過台灣手足好多 起碼冇保護傘開餐館先 想打工又冇人請 又難申請入學 生活指數又高 要揾一個安身立命之地 談何容易 唉

台灣封左關成年
個個打電話過去都叫你等開關先黎
好心唔幫就咪日日出post話幫香港人
好撚核突

杖都未打就當左自己戰爭英雄咁

根據之前分享過嘅經驗-- 有手足以英國作中轉站去其他國家申請庇護，卻係面對更多難關，例如被當地政府質疑申請嘅迫切性。

由此觀之，喺第一個到埗嘅地方申請asylum，會比較凸顯到你嘅desperation

// Q：我可以在到達我想尋求庇護的國家之前在其他國家(通常稱為“第三國”)旅行或居住嗎?

A：這要視情況而定。如果尋求庇護者已生活在第三國, 或已收到其他國家具有永久法律地位的允 許，或已旅經其他國家/地區，一些國家會拒絕庇護或不允許難民申請尋求保護。//

i.e 如果到某國尋求庇護卻曾入境第三國，但之前卻無向當地政府申請asylum；又或者有第三國護照或可行之移民/居留身分，當地政府很可能會將你移送番去先前旅居嘅第三國處理你嘅asylum申請，甚或直接拒絕你嘅asylum申請。

source:

我有幾個大陸同事喺港大教過，我問佢地香港嘅大學生喺點嘅樣，佢地個個都話班香港本地大學生就係上莊，之後就係為咗啲鷄毛蒜皮嘅小事內鬥，然後再上莊，再內鬥，無限loop

而班大陸學生圍內就係飮酒、扑嘢、再飮酒、再扑嘢，loop 到畢業然後條女飛咗條仔（條仔喺富／紅二代除外）

佢哋都話覺得香港人內鬥好撚痴線，我仲記得佢地原話喺「一幫學生為了些有的沒的在那兒內鬥，沒完沒了的在那兒搞」（自己轉國語mode）

樓主pin一pin

係香港去台灣住幾個月 同d人唔夾所以走
飛去英國再住幾年 申請難民機率太低 又走
去到第3個國家 唔係覺得會比asylum你下話?
一定問你點解唔係英國申請asylum 到時同佢講
因為批准率太低 所以用幾萬蚊申請個travel visa算
睇下個政府掉唔掉返你去英國為左拎個居留權可以去到幾盡

台灣無asylum呢樣野
都係民進鶯政府可憐你先比你留係台灣
如果KMT上台唔鐘意隨便叫你返香港

叫你班友去幫佢反攻大陸

做下hong kongnese takeaway

所以台灣政府就好心唔好成日掛香港係嘴邊
明明拒之門外 又講到親生仔咁

錯，呢種窩裡鬥已經好多年
呢篇野有提過

又要拎光環又唔比人入境

我有幾個大陸同事喺港大教過，我問佢地香港嘅大學生喺點嘅樣，佢地個個都話班香港本地大學生就係上莊，之後就為咗啲鷄毛蒜皮嘅小事內鬥，然後再上莊，再內鬥，無限loop

而班大陸學生圍內就係飮酒、扑嘢、再飮酒、再扑嘢，loop 到畢業然後條女飛咗條仔（條仔喺富／紅二代除外）

佢哋都話覺得班香港學生內鬥好撚痴線，我仲記得佢地原話喺「一幫學生為了些有的沒的在那兒內鬥，沒完沒了的在那兒搞」（自己轉國語mode）

唔比留低同唔比入境有乜分別

唔好拆穿班「勇武」啦
爆下鋪 放火 打冇還手能力嘅廢老就話自己好勇好勇
冇社運光環嘅話罪犯嚟㗎咋
另一班「勇武」就係勇到上晒腦 我會叫呢班做勇膠
同兒登嗰班成日問幾時再有街頭戰 情緒勒索人去掉汽油彈全民勇武
你唔聽呢班友講就係垃圾和理非
你唔配合呢班友就係豬隊友
你唔掉汽油彈就係廢物冇撚用 得佢哋先有價值 我諗真係有啲年紀細嘅比呢班勇膠慫恿到
成日話民意唔重要 唔用自己個豬腦諗下 唔係有民意基礎場運動點搞到大半年 點解咁多家長咁多物質點解咁多阿姨阿叔幫手掩護

真係當正自己係軍師係指揮官
係嘅就做到足啦 軍師要立軍令狀岀事要問罪處斬㗎

港資公司都出名班奴隸自己鬥黎鬥去

問下Cctoy好啲

連登係現今香港社會嘅縮影
以我多年觀察英國、廣東、澳門同香港人嘅所得
香港人係最冇人情味、自私、小氣而且對他人懷惡意
更遑論相信人，好多時你搭訕，香港人會唯恐不及覺得你別有用心想食左佢咁款
就算近近地廣州、澳門，呢樣係好正常，街坊街里有講有笑
試過去汕頭影相用半咸淡潮州話都呃到杯功夫茶飲
呢樣正正係香港文化嘅斷層
有d仲唔會尊重他人思想，肆意打壓甚至欺凌
所以，我去到外國，最唔希望同冇人情味冇靈魂嘅香港人打交道
我亦都希望各位移居英國嘅，放低你地香港時嘅惡習
好好擁抱返人情味同埋輕鬆愉快嘅生活，英國生活係追求自由而唔係競爭

正解，呢個同我喺英國時期嘅經歷一模一樣
所以我兩間大學都冇入過Chinese/HK society
唔想將錢用喺冇意義嘅事度

然後一場19運動就忽然話好撚鍾意香港，人唔笑 狗都吠

呢個我唔評論
但係理大圍城單野
唔可以否定佢地對香港嘅感情
我只可以講，唔見棺材唔流眼淚

Bless u

香港人好似D狗咁，要跟領袖，一無領䄂就淨係識互咬

講咗成年都有啦
咪又係咁
一比人指岀個問題 就用「不分化不割蓆不篤灰」「前線決定」呢十三字真言做籍口
最後咪亂咁爆鋪 打冇還手能力嘅廢老 兇啲路過嘅藍途人 放火燒到民居差啲死人
真係懷疑有班友本身就有反社會人格借社運發洩當gta咁玩

thanks again
我呢十幾年慣左單打獨鬥
朋友就唔多個，但旅途感受到好多人情味
但亦都唔多需要朋友，除非係真心
拎住部相機周圍走，仲因為旅行識到而家條女
而家女都有兩個
今日我生日，happy birthday to me

曾經爬過關於華人內鬥嘅原因
可以歸納幾種
第一，死唔認錯
第二，生存空間
第三，劫難太多
第四，邏輯思辨能力欠奉

熱狗都有啲係正常人

慣咗防人，去到外國見返香港人都唔會熱情。
因為就算唔怕你呃，都怕要比較

On9先以為香港人會團結可以挨苦

Tg group 大把呢類人，早幾年早幾個月到英國既人就屌後到既人，扮曬老屎忽。一日到黑係到評論英國政策，以為自己國際學者，呢類人用啲字成日都咩唔太難可能或者會。開個group諗住互助下，佢地⼀黎就屌架喇，活躍既都係果幾個。香港人幾時都咁西，尤其是果班”國際學者”燥狂上身。

好似係同一班人

係勁撚弱智，啲黑人應該做返黑奴

會唔會去澳洲/加拿大讀書比較好？

我呢邊聽到廣東話多啲人

係香港生活一樣係冇方向

每個民族都有，有啲民族零舍擅長

生日快樂呀巴打

Hbd bro

嗰班「國際學者」可能連PhD都冇

唔需要灰，內鬥唔一定係單純一種消耗

連登有愛，自己生日除左屋企人同fb一堆洗板
都冇人打個電話/whatsapp嚟講

去到外國就唔好成日群香港人小圈子盡量融合喇，無論邊個國家d 小圈子都係麻撚煩

乜野852 香港人club 個d 零捨濕鳩讀咗幾年書除咗識講下粗口d 英文同香港d 大學生無分別

走到就入當地人堆啦 理班on9做咩

果堆國際專家學歷又唔高
屌完英國政府又屌香港人

果班人係世事萬物都係屌的對象,好似精神有問題

我諗起件藍屍KOL
本身讀個副學士
然後走去英國某雞校讀個國際關係MSc就9up
但係居然係youtube十大KOL
實材實料嘅沈旭輝都唔夠佢抽

屌睇錯副博士仲以為佢去俄羅斯讀咗個副博士
俄羅斯嘅副博士＝PhD

By the way 個KOL喺邊個？

果班人唔明係外國獲得身份係有幾條PATH
行邊條係睇事主情況

最興就係講'你估我/david無考慮過咩,你呢d無聊人幫唔到手仲指指點點'
一出事卡住又屈人成個國家迫害香港人

唔好講美國
英國咪一樣
辛偉誠同彭黛玲都係印度裔
佢地已經進入咗英國既領導階層
前兩年先有第一名華人當選國會議員

至於依單野
佢地根本就無諗過有咩計劃
以為英國好的 就過去 過到去又後悔
係台灣十年都等唔到 結果係英國情況更差
哀的講句 寄人籬下 唔該發奮圖強自力更身
唔好咁多無謂幻想
讀書做野都好 搵個方法生存落去...
再係咁 有一日覺得走投無路返香港都唔出奇...

肥仔傑呀

有啲仲要係留緊係香港，又評論啲走得幾唔好又話boris捉緊第一步棋睇定啲先走，心諗有得你走就走啦，國際間既野咁易比啲”國際學者”睇得穿既話，唔該佢up多兩句要點做金仔先會核平中共啦。
一日到黑都屌，我都好想睇呢啲真人係咩樣

tg其實更小圈子
可以覺得係更啱聽 但其實只係圍爐 而個爐係好細...

LOL

你句句第一句就係 "錯", 好似你講嘅先至係事實咁.而且我留意你都唔係第一次. Anyway

而且你嗰篇野講緊嘅係中國人, 唔係香港人, ( 雖然香港人喺香港內鬥好嚴重係事實 )

以前嘅香港人去到外國好客氣, 89 64 / 97 移交 之前走佬嘅知識分子, 大部份都知書識禮.

英國先至多圍村佬⋯⋯天真嬌

啱啱上YouTube 睇咗佢一條片，點解沈Sir會唔夠佢抽

其實間接說明咗香港人水平

唔好睇啦
助長佢hit rate好大件事